長江洩洪淡水湧韓 殃及濟州海產

節錄

長江洩洪淡水湧韓 殃及濟州海產

中國長江水災造成逾5,000萬人受災，後續影響還可能殃及韓國。南韓濟州政府預計，來自長江的淡水流入濟洲海域，可能造成海水養殖場的水產大量死亡。當局已成立專門的機制及制訂應對方案。有韓媒形容，濟州這次的受威脅程度，更甚於2016年的中國低鹽水入侵事件。

受暴雨影響，上月12日長江流量達每秒8.32萬噸，26日流量仍超過每秒7萬噸，創濟州政府2003年有檢測以來新高。長江水經上海流入東海，濟洲海域曾在2016年因淡水流入導致水。。。。。。。。。。。。

三峽多次排洪，致大量淡水影響南韓濟州海域鹽度。

研將養殖水產轉移

濟州道政府與海洋水產部、國立水產科學院、韓國海洋科學技術院已合作建立專門應對機制，監測中國東海低鹽度淡水流向，並根據濟洲海域的水溫及鹽度變化制訂四階段的行動方案，向水產協會及漁村發佈警報。若低鹽度淡水大量流入，當局也考慮建議漁民將海洋養殖水產品移至其他安全場所。

水災持續一多個月，近日。。。。。。。。。。。。

中央社